Wifi6 router問題

而家我用緊 netvigator 1000m寬頻 + $88/month 租Linksys EA9350 wifi6 router果個plan。
發覺成日有上唔到網嘅情況出現，
連住線冇斷到， 但就用唔到，要關一關 device個wifi再開返先可以重新用到。
約左師傅上黎睇，佢話如果屋企有唔係用wifi 6 嘅設備用緊同一個channel，就會有呢個怪情況出現。
而家幫我set死左用 wifi5，但當我用 2.4ghz個頻譜上網時，依然有連住線但上唔到網嘅情況出現。
想請問其實係個router問題，定而家wifi6 嘅技術上嘅問題？
如果我換 ASUS ax86u or 88u , 情況會唔會改善到？

過熱 搵風扇吹

應該唔係，摸都唔覺熱

租router一年成千蚊

試過同你一模一模問題，都係ea9350.
reset 左我手機系統設定同埋 channel 唔好較自動 set 死就冇問題。
不過我嗰陣2.4G 又冇問題wo...

可唔可以話我知手機點set?

唔知你用iphone 定 android 不過應該有差唔多嘅設定

嗰陣我係買左部新tablet ，佢一連wifi 就其他 devices 嘅 wifi 都有問題， 我reset 左手機同新嗰部tablet 就冇事了~

另外set channel 嗰陣可以用 wifi analyzer
同埋可以係官網down firmware 手動更新~

set好哂之後 嗰ea9350 好穩好快 冇斷過~

Set死咪冇左個wifi 6?
佢firmware得兩個option, 一係auto(自己係ac同 ax之間轉換), 一係就set死ac (wifi5)

我係咁set
set死通道唔會影響 wifi 6，你講嗰個應該係"wifi 模式"
如果通道set 做自動，佢會懶醒成日換通道 ，換通道嗰陣個wifi就會斷斷地。
同埋160mhz 大部分 devices 都唔支援，除左某部份支那機，set做80mhz 會穩定啲。

你係firmware係咩 版本？

1.1.3.201909 有改善

同問
有冇ching 知道asus ax 86u or 88u 行 wifi6 穩唔穩定？
買唔買得過？